\section{Riunioni}{
	\subsection{Interne}{
		\begin{itemize}
			\item Ogni membro del gruppo può richiedere una riunione interna tramite un post all’interno del gruppo di Facebook (tramite l’uso del tag [Richiesta Riunione Interna $x$] con $x$ numero incrementato di 1 rispetto alla richiesta precedente). Questa richiesta  in base alle risposte degli altri componenti verrà presa in esame dal Responsabile.
			\item Una volta valutate le motivazioni della richiesta il Responsabile controlla sul calendario del gruppo le disponibilità dei vari componenti.
			\item Il Responsabile entro 1 giorno lavorativo pubblica una nuova discussione con tag [Esito Richiesta Interna x], in cui, in caso positivo indice ora e luogo della riunione, in caso negativo annulla o rimanda la richiesta al successivo incontro.
			\item Nel caso non si possano presentare (per sopraggiunti nuovi impegni) un numero maggiore o uguale di 3 membri alla riunione, successivamente ad un aggiornamento del calendario il Responsabile ritorna al secondo punto.
		\end{itemize}
		\subsubsection{Casi Particolari}{
			Per le richieste di riunioni interne vicine (cinque giorni lavorativi) ad una milestone, se approvate dal Responsabile, verranno indette il giorno stesso o il seguente.
		}
	}
	\subsection{Esterne}{
		Per le riunioni esterne (quindi gli incontri con il Proponente/Committente) la prassi è la medesima delle riunioni interne; può essere avanzata da qualsiasi membro del gruppo con il tag [Richiesta Riunione esterna $x$].
		La differenza sostanziale è che il Responsabile ha il compito, oltre che di valutare la richiesta e consultare il calendario), anche quello di contattare il l’esterno e accordarsi per orario e luogo della Riunione, che verrà poi comunicata tramite il tag [Esito Riunione Esterna $x$] sulla piattaforma di comunicazioni interne.
		}
	\subsection{Esito}{
		Ad ogni riunione (sia interna che esterna) il Responsabile ha il dovere di assicurarsi che venga redatto un verbale che riassuma gli argomenti trattati durante l’incontro e tutte le eventuali decisioni prese; i membri del gruppo hanno l’obbligo di applicare le eventuali modifiche o correzioni decise durante la riunione ed è del responsabile il dovere che i problemi emersi durante il verbale siano stati risolti.
		}
}